%@Dif:2
\begin{myenumerate}
\item Dans chaque cas, écris une égalité de la forme $x=\ldots$ (on détaillera les calculs).
\[\Eqalign{
\sin40&=\frac{x}{5}\kern1cm&\sin15&=\frac{5}{x}\kern1cm&\cos35&=\frac{x}{7}\cr
\cr
\tan35&=\frac{x}{8}&\tan40&=\frac{10}{x}&\cos75&=\frac{8}{x}\cr
}\]
\item Avec la calculatrice, calcule, dans chaque cas, la valeur de $x$ arrondi au centième.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Travail de remédiation sur l'utilisation des \og{}produits en croix\fg{} avec le cosinus, sinus et tangente d'un angle aigu.